破壞年青人夢想真係容易

有冇人有留意ACG+Capital果個比賽? 今日出結果, 金獎係Touchdown: Armor League, 個人覺得個畫面係幾靚, 之前佢kickstart果時都有留意, 但係諗諗下又唔對路, 去簡介會既時候明明聽過大會d人講過參加者唔可以有營運過既公司參加, 之後聽其他參賽者講話大會講明唔可以有同業務公司, 作為初創公司比賽, 佢地又好似唔係符合資格, 所以我就去google搵多d資料

起google到搵到佢間公司叫ares games, 上佢官網好似已經死左, 但我再搵清d, (起google cache到查, 結果係:This is Google's cache of It is a snapshot of the page as it appeared on 23 Oct 2017 23:59:24 GMT. , 姐係佢10月23號先死 ) , 但比我搵到依個網, 入面有佢隻Touchdown: Armor League, 仲有另一隻叫hell warders既game

Herll warders 係最近先上steam既game

Developer 係Anti gravity games studio, 但起隻game個官網到又寫佢係ares games

咁我就上公司注冊處個網到查下

哇屌, 2間公司同一日轉祕書同董事, 仲要係公布結果2日前先轉,明顯係想「回避」有同業務公司依樣野, 但唔係一開始參加就已經要符合最基本既條件?

咁都叫做無同業務公司?咁樣都符合要求咩?
咁姐係我搵間公司整定隻game,下年如果仲有依個比賽就將成隻game過比我參加咪得? 或是本身如果我有間公司,可以整定多隻game, 下年再開間新公司, 去拎40萬, 咁咪fat fat?

大會係無打算理定係無去查, 咁都可以符合要求? 個比賽唔係講到係想支持扶助初創企業發展咩, 如果佢本身有一間營運過6-7年既公司, 又有一隻賣緊既產品, 咁都叫「初創企業」?

0:43果到佢間野十尻幾條友, 仲要個個雙mon, 咁都當佢係新公司未營運? 唔洗諗住刪左條片無人知,已經backup左

起到恭喜另外9組年青人可以實現理想, 不過好似有幾間唔多關acg事?

推

係度講有咩用?

可以點舉報?ICAC?

我都唔知有咩用, 只係想大家關注下

補翻佢條facebook link

換標題再post啦
等多d人知

換咩標題好?

推左先

落選參賽者揮手
本來都係抱住成王敗寇既心態
但都忍唔住呻下

主辦單位為求結果好睇
連同ACG無關既組別都照塞入去15強
而且評價仲非常非常高
雖然都預左公佈15強個陣個結果已經內定埋
(例如得一組係動畫，一組係漫畫，無理由唔比佢地)
但Overall結果係令人好心寒

樓主講呢隻拎左金獎既唔需要點多講
Youtube仲有佢地d片既backup
佢地拎埋最佳策劃變相鼓勵大家金蟬脫殼
呢組之外，有幾組"十強"組別抄野都抄到好出面，自己研下就知道係邊D

只可以第一屆就咁樣黎消費ACG
為求Visual上好好睇睇
就抹殺左好多真心創作既年青人既努力同夢想
Final presentation 預定6個judges只黎左3個
2個做Animation 1個做Toys
Final judges入邊ACG缺少左CG既專業人仕

呢個比賽正正反映住兩件事
1.點解ACG係香港一直推唔起
2.香港年青人前景唔明朗既原因

好似講得太多野，最後都祝賀各位用心創作既得獎者
亦都多主辦單位既員工們
睇得出D staff係有用心睇參賽者既野，無奈決定權唔係佢地手上

如果黎緊仲機會有，比將來仲有意參加既朋友們忠告就係
唔洗太認真太著緊，隨心可能會帶比你更好既結果

推一下

雖然睇完都唔係好知咩事，但推

簡單講就係有D唔合資料既老屎忽走去參加初創企業比賽, 大會唔理仲比佢贏左第一

拎40萬就發發，笑左
人工都唔夠俾

對於佢地班老屎忽咪唔發
對於好多青年人已經係一筆好大既資金

去大會投訴，搵蘋果呢啲傳媒爆料

Push

如果你間公司有十幾條友，唔洗一個月就燒撚哂啦
人地創業正常得幾條友

咁都要同人搶

哇，講到自己好撚辛苦咁，又辭職參賽，辭職自己另一間遊戲公司既董事呀？
我就買佢果間anti gravity gams既法團成立表格

哇屌，原來董事叫劉嘉明，咁似其中一個參加者個名既
唔好以為11月1號走去辭職就搵你唔到呀

好偉大! 好熱血!!!!!
(幫你刪左身份證no. ,唔洗多謝我 )

推爆你

你係知情人士?

d野全部上網搵到, 佢自己公開

至少夠比一個月租

一定係同名同姓同樣姐

哇屌仲有十皮野獎金

推上報

我咩都唔知

真係好仆街喎

只為一圓創業夢，好熱血啊！

[懶人包]

政府俾400幾萬ACG+Capital整初創比賽, 俾一隻叫 Touchdown: Armor League 拎左冠軍, 但懷疑係old seafood公司借屍還魂, 拎同一隻game扮初創企業參賽

3月
執左嘅舊公司叫ares games, 隻game係kickstarter fail左 籌唔到錢

*留意返個時game producer and director 叫 Wei Gu (0:40) 話已經整左五年大陸game想轉攻western market

7月28 ACG初創比賽簡介會
7月31 開左新公司 AntiGravity Games Ltd.
8月 新公司AntiGravity Games Ltd. 用同一隻game申請比賽
10月25 係kickstarter將隻game嘅公司改做AntiGravity Games Ltd. 再心虛close左個page
11月1 新舊公司一齊轉董事, 舊公司摺埋
11月3 原director唔知係邊, 另外三個人拎獎 yeah

再睇埋報導

"現年30歲的劉嘉明退出原本有份開設的遊戲開發公司"
"今年暑假時得知有今次比賽才決定退出公司，與同事黃擎峯一同利用已擱置的概念參賽"

咁計係咪7月中尾得知比賽就辭職, 31號就開左新公司, 11月1正式上任
唔洗諗住同主辦講喇, 分分鐘主辦係完全知情加ok, 臨拎獎仲提佢地好快快趣搞埋啲手續

歡迎補充

公司註冊處睇佢舊公司好似仲未摺,只係放左起到唔理

無仔細睇
只好奇問個比賽有無好嚴格規定咩係"初創"
如果佢地走灰色地帶 係"時限"內轉公司去符司規定
樓主最多只能推上報 未必吹得佢漲

btw 其實坊間好多設計/廣告比賽都係類似 圍內人士"圍標"去分豬肉

唔知佢個灰色地帶有幾灰色
只係想多d人知道依件事

應該好多人都會猜度坊間d設計/廣告比賽係唔係類似 圍內人士"圍標"去分豬肉, 但咁岩就係比我知道依一單野

仲要講到自己好偉大好熱血

每日一推

貼多2張圖

謝賢：球證、旁證、足協、足總、足委，全部都係我的人，點同我打呀？

其實你就咁google下 Touchdown: Armor League 就搵到一大堆外國鱔稿，而家個條kickstart片都係其他人up佢先del唔到

下次改完公司名記住改埋隻game名喇 咁就冇人知喇

利申： 唔知情 冇參加

原來香港有呢啲比賽

今年好似第一屆, 不過可惜, 個名咁快臭左, 有冇下一屆都唔知
個比賽原意係好, 只不過比人利用左
希望其他有夢想而又冇資金既年青人可以實現到夢想

邊度可以睇晒其他15強嘅gameplay或動畫?

原來劉先生住豪宅, 好有錢, 仲要咁有創意咁成功 好提子

你可以睇下邊d人拎到40萬

推撚爆佢

幫推

哇，好唔公平
使唔使報海關？

Ares games個網話自己end左

ares games 個 director 係俾人偷左隻game 定新公司佢都有份

條trailer每team得幾秒,全部都係粗製濫造
睇到隻靈獸競技真係呆左, 咁都入到圍?

想知多啲所有入圍作品
google其他入圍作品9成咩都search唔到

屌條片比人刪左 比小小時間我upload返

笑撚左 40萬整小畫家版dark soul 3

都有d係好既, 有幾間好似無片, 起曬到

唔清楚, 但都要推爆佢

哇屌心虛到佢呀
原來係唔記得del片 好彩我提你地咋antigravity
cap返個靚screen先

搵到隻game都係美足加打鬥

第2集2015出，第1集好似2010
佢新聞話佢諗左年幾

8個月前ares game起連登開post
當時既宣傳圖

推到佢仆街

抄到咁

咩事 個個入圍都係炒人既 仲有一隻係明抄逆轉裁判

隻隻都大作咁既 其實係咪大部都份都係扮初創

唔個咩事但推左先

唔知啦, 但我只係記得依隻應該唔係

如果唔係依個隊伍, 我相信依個比賽會證明到香港青年人都有足夠能力同創意
不過一粒老鼠屎...

難為啲後生仔 根本無機會比佢地發揮

明抄darksoul 同 逆轉裁判 個2隻都係啦 當中得 她與她的橋 好似唔錯

有fd follow開
報料可搵佢

最後得10組有40萬, 另外5組係冇

見到呢張圖即刻諗番起

【青年動漫電玩創意創業大賽總決賽】
今日終於來到總決賽！頒獎典禮並於同日下午舉行！其中的得獎隊伍會進入另一階段實淺創業計劃，我地會繼續跟進報導~請繼續留意
再次恭喜各得獎隊伍！
十大優秀團隊
金獎Gold
最佳策劃獎 Best Proposal:
極限裝甲聯賽 Touchdown: Armor League
十大優秀團隊
銀獎Silver
最佳設計獎 Best Design
最具創意獎 Best Creative
最佳創新科技應用獎 Best Innovation and Technology
十大優秀團隊
銅獎 Bronze:
污托邦 Apopia
十大優秀團隊
優異獎 Excellence:
大災難師 Master of Disaster
十大優秀團隊
最具團隊精神獎 Best Team Spirit:
真實勇者 Adventure of Truth Warrior
十大優秀團隊
最佳表現獎 Best Presenter:
藍茶高校 Blue Tea College
十大優秀團隊
他和她的橋 The Bridge Among Them
靈獸競技 Monster Arena
淨化女神 Amgine
Siignal

第一屆好心搞得好d啦 入圍既 一係就明抄 一係就大公司扮新公司參加

作為有夢想嘅年輕人睇到好心up
推到佢仆街

pish

俾人發現左就係咁del證據
希望主辦會保住你地啦

咁既規模 完成度 主辦都選呢d game入圍 都知咩事啦 推上報

push

靈獸競技 明抄dark soul都拎到獎

鬥打機都去認真
邊會次次都咁好彩呀

直接拎上面幅圖去參加啦不如

推到仆街

希望真係唔錯，第一眼望落[url]3[/url]有d似果隻機械迷城

屌

巴打係唔係回錯post?

邊到似

2:32
評審唔識都唔出奇，小畫家咁嘅質素先係問題
難為佢前面隻3d game仲輸埋俾佢

Btw 銀獎冇名嘅

我照copy, 銀獎好似係果隻機械熊

唔係講緊faker

希望呢個咁既'比賽'唔好係國際有報道 唔係真係笑撚死人

個起字睇到燥

對唔住

推爆佢啦

隻機械熊幾正 但同acg好似唔係好關事

政府既＿acg同我地既acg定義唔同

推一推

我係參賽者
個比賽其實根本唔care你啲野關唔關ACG事 佢只係care你個project搵唔搵到錢 吹條數吹到靚一靚咪入圍
個時interview完都扯扯地火
見到得獎幾個game咁抄法真係得啖笑
學咩人搞ACG呀 垃圾比賽 都唔知班人知唔知咩係ACG

推到上報

入圍既一係抄 一係其他公司做完扮新公司 實搵到錢架

重要嘢上番高登講

連登冇力量充斥住垃圾廢柴

天真

"The team behind the game, Ares Games, is seeking $50,000 to make the game in full and support it once it’s launched. The Kickstarter just launched, and it has 41 days to get the rest of the funding."

Ares games kickstarter個時好似籌左萬幾美金
Back左啲外國佬係comment係咁屌乜撚updates都冇
有冇高手可搵番啲record 俾佢刪哂

佢kickstarter失敗左 一蚊都唔會收到

大會回應

原來真係可以搵間大公司整完之後過比新公司參加
講到自己參賽果時會退出公司, 如果你入唔到最後15強會唔會退呀? 洗唔洗等到11月1號先退呀
我諗佢間野多數都係比左自己D親戚袋住先,過幾年拎翻

又或者係唔係可以請人幫我整到所有野靚一靚再去參賽呀
事實就係大會口就講話唔可以有同業務公司, 但係就內定無視某D人咁

個概念當時極有可能全部十幾人一齊整一齊諗, 依加佢地3個直接交上去比賽, 又係唔係真係反映到佢地真正能力

擺明圍威喂
join外國同類型比賽好過

有冇參賽者係因為有其他公司比人取消資格,出黎講下野?

初創比賽必勝法：
用大公司資源整個project出黎 再pass比岩岩開既公司去比賽

抄襲問題呢？唔回應？ 定還是政府比幾百萬出黎太少 搵唔到人去查下有冇抄襲成份？ 抄darksoul個個真係幾過份下

個大會回應

兩日前send比大會既email, 估唔到會得到咁既回應

您好，本人早前曾於 貴機構的「動漫玩創之都」FB專頁查詢有關於十五強𥚃Touchdown：Armor League（下稱Touchdown）的參賽資格問題，當時 貴機構的回應為「由於參賽隊伍公司前身Ares games已終止業務，所以符合參賽資格」但經過本人查證下，卻發現許多令本人質疑的地方。

在比賽前期的簡介會中， 貴機構曾明確說明參賽隊伍並不能是已經在營運中的公司，否則並不合乎資格；同時，貴機構也曾多番強調參賽者是不能持有其他相同類型業務的公司。可見，貴機構最看重的是參賽隊伍的身分是否確實為未曾經營的初創企業或品牌，同時這也是最基本的參賽條件。在這個大前提下，本人懷疑Touchdown隊伍在參賽時已經不符合參賽資格。

第一，Touchdown團隊的核心成員有可能為另一間遊戲開發公司Anti gravity games的主要董事和股東。本人於公司註冊網分別購買了Anti gravity games中的法團成立表格，及Ares games在2016年11月25日的更改公司祕書及董事通知書，當中可見兩間公司的祕書同為李琼。雖然本人無法查閱有關Anti gravity games及Ares games的股東資料，但在Anti gravity games於今年8月復古遊戲展中所派發的單張中指出，Anti gravity games由Ares games幾位核心成員所創立。因此本人有理由懷疑Touchdown團隊的成員同時亦持有Anti gravity games公司的股份。而本人更在今天的報章上得知，大賽金奬的獲奬者姓名為劉嘉明，碰巧竟與Anti gravity games的前任董事（已於本年11月1日時更改）同名同姓。Anti gravity games作為一間已經開始經營的遊戲公司，本人有理由相信Touchdown團隊於首輪篩選已經不符合「未曾經營的初創企業」的資格。

第二，Anti gravity games團隊於本年6月已在銷售最新開發的遊戲。本人在網上找到Touchdown的開發公司為Ares games，而Ares games的官方網站亦說明該公司已終止業務。但經本人查證後，卻發現了官方網站的產品介紹分頁： 。網站裡介紹了幾款由Ares games開發的不同遊戲，當中包括參賽的Touchdown，還有另一款遊戲名叫Hell warders。然而，Hell warders 是最近6月才在遊戲平台Steam推出 Early access 及發售的遊戲： 。記錄中開發遊戲的公司名稱為Anti gravity games，而在Hell warders的官網中記錄仍然為Ares games。因此本人有理由相信Ares games或Anti gravity games於Touchdown團隊比賽期間經已在營運業務。

第三，Ares games 和Anti gravity games於Touchdown團隊參賽期間突然更改公司秘書和董事身份。本人發現Area games 和Anti gravity games兩間公司同時在比賽公佈結果前天，即11月1日，申請更改公司祕書及董事。本人有理由懷疑該隊伍為求符合「團隊成員並不持有和經營相同類型業務的公司」此項參賽條件，暫時轉讓其已擁有6年經驗的遊戲公司予他人，以防大會作進一步查證後被取消資格。本人認為在報名參賽時，所有隊伍應已符合最基本的參賽條件，該團隊於進入十五強後隨即更改公司祕書及董事身分，本人有理由懷疑該團隊除了違背比賽的理念，更極有可能違反了合約精神和虛報資料。

最後， 貴機構舉辦這個比賽的目標是為支持初創企業的發展，然而假若有人將一間經營過6年的公司作品，交給自己所開辦的另一間新公司，不論是使用於參賽前已開始營業並發售過其他遊戲的新公司，或者再開辦另一間新公司，參賽後卻自稱為「初創企業」團隊，實在對其他參賽團隊極不公平。因此，本人懇請 貴機構能給予一個更詳細的答覆以解疑惑。本人亦相信 貴機構不希望有人為求贏取奬金而破壞真正有理想和熱誠的青年的創業夢想，完全違背比賽最初的意念和目的。

總結本人對Touchdown團隊的幾項質疑之處：

1. Ares games 經營時間超過6年，團隊規模龐大，假若團隊以此身份參賽，並不符合「未曾經營的初創企業」這項資格。

2. Touchdown團隊極有可能於參賽時同時持有Ares games或Anti gravity games的公司股份。

3. Anti gravity games已經於今年6月發行過遊戲，是一間正在營運的公司。

4. Anti gravity games及Ares games同時在11月1日，更改公司祕書及董事，懷疑有人為求符合參賽資格，而暫時轉讓公司予他人。

5.如該團隊成員確實於報名參賽時仍擁有Anti gravity games或Ares games公司股權，則應該在首輪篩選時已被取消資格。

6.如該團隊於11月1日更改公司祕書及董事前，曾簽署過有關聲明「本人並不擁有相同類型業務公司」的合約內容，則極有可能已經違反了合約精神和虛報資料。

再一次希望 貴機構能盡快給予一個令人滿意的答覆，否則本人不排除會向平機會尋求意見，甚至去信司長以求得到一個公平公正公開的結果。以下附上Anti gravity games中的法團成立表格、Ares games 於2016年11月25日更改公司祕書及董事的通知書及有關的網頁截圖，以便調查。

推上報 得獎既一係唔關acg事 一係抄 一係舊公司整完比新公司參加

大會有講話唔可以有同業務公司? 篇野提都冇提過 真係龍門任佢搬
同埋已經唔係有同業務公司咁簡單, 而家係同Game同公司
大會聲明表示ares games同 antigravity games ltd 都唔合資格
佢係需要再開新公司先符合資格

再推

政府有份既比賽都可以咁做

好撚仆街 推

估唔到依家變左香港係抄襲之都

D規則好似度身訂做咁

沙田嶺獨立屋

一個好好地既創業比賽 無神神有d規則係轉比舊公司走灰色地方參加

屌你個心口做乜事

貼多次, 應該都係咁岩姐

我準備緊整合貼, 一陣會試下轉去時事台

總結大會認為隻game係屬於申請者

大會: (1) 以新公司參加計劃，(舊公司證明不成功，而且結束業務)
無論隻game同申請人用過幾多間公司develop concept 同 sell俾人
大會: (2) 有關遊戲的概念，沒有抄襲，屬於申請者本人
隻game嘅director and producer Wei Gu 唔知點解冇份而係屬於申請者本人

咁計你係老細開左幾耐同業務同game公司都唔緊要
只要係拎獎前兩日退出間公司 你就係創業新希望
就算賣同一隻game都唔緊要

一次過整合埋抄襲問題 揭露呢個比賽主辦方既無能

喂 諗到條絕橋
下年再開新公司 用touchdown 申請多次！

加油推上報
香港乜撚野都係黑箱作業
創新只係撈油水既口號

係喎, 留住唔發行先, 下年將準備開果間公司轉比人, 再黎過:p
「我會退出果間新公司架啦, 未,未發行過架隻game」

納稅人d錢就係咁洗架啦
鼓勵舊公司拎創業基金 鼓勵人抄襲
抵玩

抄唔抄真係見仁見智
主辦對ACG同創業嘅定義先係最神奇

推，推到間野仆街

Darksoul個個係照住畫wo 咁都唔係抄

睇到有位朋友起facebook回應大會,覺得好有見地, 希望如果作者見到唔好介意我轉貼出黎

按照以上回應看來，有以下疑問：
1. 此創業計劃是鼓勵企業以公司資源來開發計劃，再以「酒樓執左改個名再開」的形式佯裝成新公司來參加嗎？
2. 會出現這種形同「走法律罅」的參賽模式，是大會在制定規則時的失誤嗎？
3. 如非失誤，那為何刻意要求參加者「成立一間新公司參加計劃或參賽團隊可以以一間已經成立而未營運的公司參加計劃」，製造參加人士均是「初創企業」的假象？
4. 那為何不索性一開始說歡迎業內人士參加？

3個個逾諗逾怪 好似專set比舊公司既人咁

推到條友收皮

會唔會唔止呢個參加者係咁？

有冇巴打可以睇下佢既參加資料有冇寫類似 「主辦單位有關人事既親友唔可以參加」既字句

7. 主辦機構的職員及其家屬均不得參加《香港青年動漫電玩品牌創作大獎》及《香港動漫電玩創業計劃》。

大把油水等緊你撈 睇你識唔識玩

幫你手推

我想知道有幾多間公司以「將會退出公司」做條件去參賽, 而又被接納

唔該巴打
繼續推

蘋果呢

抄襲作品拎到獎 好野

依家呢個 業內人既無主題致敬比賽？
舊公司拎創業獎
照住畫作品拎獎
唔關acg事既作品都拎獎
不如預埋電影同作曲參加啦

想拎創業獎？
首先你要有開左幾年既公司先

無呀？
抄人野都得架

唔推唔得

推比多d人睇到 政府幾百萬既比賽搞到咁樣

唔知點幫手 但幫你推比行家睇

其實隻熊關acg咩事

定係佢係一隻game黎

ICAC

1． 申請人聲稱Ares Games在2016年因財務問題結束遊戲業務，並已經呈上ARES GAMES LIMITED 2016 及 2015 年的Audit Report 作證明。大會已經查閲文件，清楚顯示如實。

唔知大會係咪俾人呃啦 但時間上係錯哂
隻game係2017年3月放上kickstarter
但Ares Games在2016年因財務問題結束遊戲業務
發展遊戲概念算唔算遊戲業務?仲可以推遊戲概念上kickstarter

唔排除本身個director Wei Gu唔符合參賽資格(香港人, 18-35)推另外三個人出黎

其實有幾隻個完成度都好高下而且唔似初創公司既作品
希望有記者查下係咪唔止一間舊公司同新公司名義參力

3月個陣已經係呢到開左post宣傳隻game叫人玩啦 咁都叫無推出

其實抄襲都係一個大問題
依家係咪要同全世界講香港既game就係抄

有冇人去問下大會? 咁矛盾

去facebook問下

抄襲仲要係用小畫家畫都拎到獎
呢個參賽者既情況都好值得關注

有人話本身有6個評判最後得返3個
個3個評判係咪見到入圍既
一係就好似大作咁唔似創業作品
一係就照住畫
一係就唔撚關acg事既
廢時整衰自已個名所以唔去 ？

直頭極可疑啦

其實有冇評分評語存在

佢好似有個手機app連去隻熊到 比Long D情侶玩 應該都算係game

我見佢之前既報導好似只係send d 圖形比另一邊 不過可能佢改良左

訓前一推

關注

我都有玩個funding,原來有啲咁嘅事
不過好似冇咩人理咁....

不推不是人

聽朋友講香港藝術界都係咁上下
估唔到動畫同GAME比賽竟然都係咁

報料俾蘋果先

樓主勁

整合左集合POST, 請主力推依個

神抄之塔個D

明哲保身

神的祖父你仲係唔係到呀

LM